[新聞] 「女僕裝」餐廳不請男服務生 違性平遭罰

新北市板橋知名早午餐店因為不請男服務生，遭開罰15萬元。1名25歲的張姓男子說，他
日前打電話到這間餐廳應徵，但店家一聽到他是男生，就說「我們不要男的」，讓民眾覺
得遭性別歧視，難過又生氣，憤而向勞工局投訴。

女店員穿著可愛的女僕裝，吊帶格紋短裙，合身白色襯衫，再搭配黑絲襪，這是這間早午
餐店的特色之一，打出服務親切、餐點美味，在新北市板橋擁有2家店面，沒想到也因為
服裝要求，被求職者投訴性別歧視。

25歲的張先生因為性別是男生被餐廳拒絕，這讓他無法接受，氣得向勞工局投訴，勞工局
請男職員打電話測試，也得到相同結果。

《性別平等法》第7條清楚寫著，雇主對求職者之招募甄試進用，不得因性別或性傾向而
有差別待遇，唯一例外是工作性質僅適合特定性別者，不在此限，像是女性內衣店員或者
是男性貼身衣物模特兒等，才能限定男女生，但像餐廳服務生的工作，跟性別並無關聯，
僅僅只是因為男生不能穿女僕裝而拒絕招募男生，已經違法，業者不願接受採訪，只私下
透露，他們接受裁罰，也已經在訂製男服務生的衣服。(民視新聞周婉菱、姚家鼎新北市
報導)

4.完整新聞連結:

個細路

係唔係要請個男仔返黎做偽娘女僕先得？
乜撚野條例黎？

痴撚線

係間餐廳自己on9講到咁白

不嬲都係講我地已經請左人唔會講到咁白

駛乜
直接叫個男仔面試, 包括著餐廳制服
唔駛你拒絕佢都識自己走人

如果個男人好似屯門屎敵仔喜歡扮女人呢？

咪叫佢返屋企「等下消息」囉
你唔講到咁白跟本人地都無位入到你

我係佢就請個男返黎做
俾女性服裝佢著
寫住 歡迎拍攝

商業奇才

通常肯咁做都係岩岩chamcham既怪人